有冇邊位專業中草藥人士可以幫我解答一下呢樣係咩嚟？

相入面嘅呢款中草藥係我老母早前買咗一大堆返嚟
佢聲稱呢個叫金雞毛草(救命草)
功效可以話治癌 有益身心 仲叫我每日當水飲
但小弟我就身體虛弱 前陣子仲有淋巴癌 而家康復緊
所以唔想咁冒險相信呢啲旁門左道
想請有冇中草藥大神幫我FC一下呢個係咪真嘅金雞毛草？

唔使知
直接掉左佢就係
中草藥唔知頭唔知路唔好搵命搏

我老母就會趕我出門口🌝

呃佢話飲左咪係
再教訓埋你老母
叫佢拎去註冊中醫度問完先好拎返上黎

先拿一碗水，把葉片泡開平放，看看似不似下面的樣？

其實呢d外來品種（南非葉，金雞毛草，都是菊科的植物），係香港或廣東都好多老人家的陽台或圍村的花圃種咗，話可以降血糖，降血壓，抗癌，於是個個種，摘葉曬乾備用。

但其實沒有臨床醫師會開比病人，因為都沒有經長期而大量的臨床實證或使用證明。只是比人神化了。有一些人話當中的黃酮類化學物可以有生物活性，但都沒有人體實驗證明。

你媽買比你飲，其實都係道聽途說。可以拒絕就拒絕啦！寒性的草藥長期飲用，對脾胃虛寒，大便便溏者不宜。更何況你現時還在康復階段，身體未回復正常，注意日常飲食，配合醫生治療更好。勿花無謂金錢。

我唔識
大家推下post